\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-8pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{#2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-8pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}
\newcommand{\resumeSubItemcol}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-8pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\Large Patricio Ignacio Dunstan Saez}} & Correo :  \href{mailto:patricio.dunstan@gmail.com}{patricio.dunstan@gmail.com}\\
  \href{https://www.linkedin.com/in/patriciodunstan}{LinkedIn} & Móvil :  +(56)-945822142 \\
\end{tabular*}

%-----------PROFILE-----------------
\vspace{-8pt}
\section{Perfil Profesional}
\small{
Líder en transformación digital de procesos y Analista Programador con experiencia en desarrollo Full Stack y gestión de datos. Profesional comprometido, disciplinado y resiliente, con alta capacidad de autoaprendizaje y adaptación al cambio. Valora el trabajo en equipo y la retroalimentación para la consecución de objetivos organizacionales.
}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia Laboral}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Constructora Harcha}{Los Lagos, Chile}
      {Desarrollador Automatización y Datos}{Feb 2025 - Actualidad}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Lideré la migración de módulos críticos a una plataforma propia con \textbf{Flutter, Flask, MySQL} y despliegue en \textbf{Google Cloud Run} y \textbf{Firebase}.}
        \resumeItem{}{Implementé un proceso de \textbf{CI/CD} con \textbf{GitHub Actions} para la automatización de la entrega de software.}
        \resumeItem{}{Establecí un sistema de gestión integral, digitalizando procesos clave (Operaciones, Comercial, Taller) y generando \textbf{dashboards} en tiempo real.}
        \resumeItem{}{Gestioné el control de procesos clave (mantenciones, ventas, combustible) mediante seguimiento de \textbf{KPIs} e incrementé la eficiencia operativa.}
        \resumeItem{}{Generé reportes estratégicos con \textbf{Python}, Excel y Looker Studio, asegurando la fiabilidad de los datos para la toma de decisiones gerenciales.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {NexIA}{Remoto}
      {Analista Programador}{May 2024 - Dic 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Resolución de \textbf{bugs} clasificados (visuales, lógica y servicios) en \textbf{Angular} y \textbf{Node.js/Express/AWS Lambda} bajo arquitectura \textit{serverless}.}
        \resumeItem{}{Desarrollé nuevos módulos y funcionalidades, incluyendo la creación de vistas, servicios y la configuración en \textbf{serverless.yml}.}
        \resumeItem{}{Gestioné la infraestructura y el despliegue con \textbf{Serverless Framework} y monitoreé el rendimiento con \textbf{AWS CloudWatch}.}
        \resumeItem{}{Utilicé \textbf{AWS S3} para la persistencia temporal de documentos y resolví errores de despliegue con \textbf{CloudFormation}.}
        \resumeItem{}{Aseguré la entrega oportuna de soluciones, cumpliendo con los requisitos detallados en tickets de \textbf{Jira}.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Avantgarde}{Santiago, Chile}
      {Ingeniero de Software}{Feb 2024 - May 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Desarrollo de sistemas de gestión inmobiliaria utilizando \textbf{Angular 17} y \textbf{NestJS}.}
        \resumeItem{}{Implementación de microservicios con \textbf{Sequelize ORM} y \textbf{BFF} (Backend for Frontend) con NestJS.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Desafío Latam}{Remoto}
      {Desarrollador Front-End}{Jun 2023 - Sep 2023}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Optimización y actualización de página web con \textbf{Next.js, React} y \textbf{Tailwind CSS}.}
        \resumeItem{}{Gestión de proyecto en \textbf{Jira} y \textbf{Git}, asegurando entregas alineadas con requerimientos del cliente.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Talento Digital para Chile}{Chile}
      {Desarrollador Java}{Ene 2024 - Jun 2024}
    \resumeSubheading
      {Instituto Profesional IPP}{Chile}
      {Técnico en Informática}{Sep 2022 - Sep 2024}
    \resumeSubheading
      {Inacap}{Chile}
      {Ingeniería en Maquinaria, Mecánica Automotriz y Sistemas Electrónicos}{2007 - 2013}
    \resumeSubheading
      {Adalid Chile}{Chile}
      {Especialización DevOps}{May 2025 - Ago 2025}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------SKILLS-----------------
\section{Habilidades Técnicas}
 \resumeSubHeadingListStart
 \resumeSubItem{}{\textbf{Lenguajes}{: Python, Java, JavaScript, TypeScript, SQL, HTML, LaTeX.}}
 \resumeSubItem{}{\textbf{Frameworks y Librerías}{: Angular, Node.js, Express, NestJS, Next.js, Flask, Flutter, Pandas.}}
 \resumeSubItem{}{\textbf{Bases de Datos}{: MySQL, PostgreSQL, DynamoDB, MongoDB.}}
 \resumeSubItem{}{\textbf{Plataformas Cloud}{: AWS (Lambda, ECS, S3, RDS, IAM, CloudWatch, CodePipeline, CloudFormation), GCP (básico).}}
 \resumeSubItem{}{\textbf{DevOps y Herramientas}{: Docker, Serverless Framework, Git, GitHub Actions, Jira, Postman.}}
 \resumeSubItem{}{\textbf{BI y Análisis}{: Power BI, Looker Studio, Excel Avanzado.}}
 \resumeSubHeadingListEnd

%-----------CERTIFICATIONS-----------------
\section{Certificaciones}
\vspace{-15pt}
  \begin{multicols}{2}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItemcol{Power BI}{: Curso de Power BI}
    \resumeSubItemcol{EF SET}{: Certificado de Inglés B2 Upper Intermediate}
    \resumeSubItemcol{Bootcamp}{: Full Stack Java Trainee}
    \resumeSubItemcol{Platzi}{: Fundamentos de Programación}
    \resumeSubItemcol{Node.js}{: Fundamentos de Node.js}
  \resumeSubHeadingListEnd
  \end{multicols}

%-----------LANGUAGES-----------------
\section{Idiomas}
 \resumeSubHeadingListStart
 \resumeSubItem{}{\textbf{Inglés:} Competencia Profesional de Trabajo (B2).}
 \resumeSubHeadingListEnd

\end{document}