\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-8pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{#2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-8pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}
\newcommand{\resumeSubItemcol}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-8pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\Large Patricio Ignacio Dunstan Saez}} & Correo :  \href{mailto:patricio.dunstan@gmail.com}{patricio.dunstan@gmail.com}\\
  \href{https://www.linkedin.com/in/patriciodunstan}{LinkedIn} & Mobile :  +(56)-945822142 \\
\end{tabular*}

%-----------EXTRACT-----------------
\vspace{-8pt}
\section{Perfil}
\small{
Analista Programador y Data Analyst con experiencia en la implementación y optimización de software de gestión, análisis de datos y desarrollo Full Stack. Profesional comprometido, disciplinado y resiliente, con alta capacidad de aprendizaje autónomo y adaptación al cambio. Valora el trabajo en equipo y la retroalimentación para la consecución de objetivos organizacionales y personales.
}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia Laboral}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Constructora Harcha}{Los Lagos, Chile}
      {Desarrollador Automatización y Datos}{Febrero 2025 - Presente}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Implementación de software de gestión integral, optimizando procesos críticos en Operaciones, Comercial y Taller.}
        \resumeItem{}{Gestión de KPIs en mantenciones, ventas y consumo, incrementando la eficiencia operativa.}
        \resumeItem{}{Generación de reportes estratégicos y operativos con Python, Excel y Looker Studio.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {NexIA}{Remoto}
      {Analista Programador}{Mayo 2024 - Dic 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Reparación de bugs en frontend Angular y backend Node.js/Express/AWS Lambda.}
        \resumeItem{}{Desarrollo de nuevos módulos, vistas y servicios en arquitectura serverless.}
        \resumeItem{}{Pruebas funcionales, despliegues con Serverless Framework y monitoreo con CloudWatch.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Avantgarde}{Santiago, Chile}
      {Ingeniero Software}{Feb 2024 - Mayo 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Desarrollo de sistemas de gestión inmobiliaria con Angular 17 y NestJS.}
        \resumeItem{}{Implementación de microservicios con Sequelize y BFF para integración frontend-backend.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Desafío Latam}{Remoto}
      {Desarrollador Front-End}{Jun 2023 - Sep 2023}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}{Optimización y actualización de página web con Next.js, React y Tailwind.}
        \resumeItem{}{Gestión de proyecto en Jira y Git, asegurando entregas alineadas con requerimientos del cliente.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Talento Digital para Chile}{Chile}
      {Desarrollador Java}{Enero 2024 - Junio 2024}
    \resumeSubheading
      {Instituto Profesional IPP}{Chile}
      {Técnico en Informática}{Sep 2022 - Sep 2024}
    \resumeSubheading
      {Inacap}{Chile}
      {Ingeniería en Maquinaria, Mecánica Automotriz y Sistemas Electrónicos}{2007 - 2013}
    \resumeSubheading
      {Adalid Chile}{Chile}
      {Especialización DevOps}{Mayo 2025 - Ago 2025}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{Habilidades Técnicas}
 \resumeSubHeadingListStart
 \resu
