
\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-8pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{#2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-8pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}
\newcommand{\resumeSubItemcol}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-8pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\Large Sebastián Ignacio Urbina Gajardo}} & Correo :  \href{mailto:sebastian.urbina97@gmail.com}{sebastian.urbina97@gmail.com}\\
  \href{https://www.linkedin.com/in/sebaurbina/}{LinkedIn |}
  \href{https://github.com/SebasUrbina}{Github} |
  \href{https://sebasurbina.github.io/}{Website}& Mobile :  +(56)-966719190 \\
\end{tabular*}


%-----------EDUCATION-----------------
\vspace{-8pt}
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad de Chile}{Santiago, Chile}
      {Magíster en Ciencia de Datos; Promedio: 6.7/7.0}{2023 - 2023}
      \resumeSubHeadingListStart
        \resumeSubItem{}{Cursos relevantes: Procesamiento de Lenguaje Natural (NLP), Deep Learning, Ciencia de Datos Geográficos, Base de Datos, Minería de Datos.}
      \resumeSubHeadingListEnd
      \resumeSubheading
      {Universidad de Chile}{Santiago, Chile}
      {Ingeniería Civil Industrial; Promedio: 6.4/7.0}{2018 - 2023}
      \resumeSubHeadingListStart
        \resumeSubItem{}{Intercambio: Universidad Politécnica de Madrid, España.}
      \resumeSubHeadingListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%--------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{Programación}
 \resumeSubHeadingListStart
 \resumeSubItem{}{
    \textbf{Lenguajes}{: Python, R, Javascript, Typescript, HTML, SQL, Latex.}
     }
 \resumeSubItem{}{
    \textbf{Tecnologías \& Frameworks}{: React, FastAPI, Github, Bitbucket, OpenAI SDK, LangChain.}
    }
  \resumeSubItem{}{
    \textbf{Cloud}{: AWS (Lambda, ECS, ECR, Step Functions, S3, RDS, DynamoDB, IAM), GCP (básico).}
  }
 \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia Laboral}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Entel}{Santiago, Chile}
      {Data Scientist Senior Specialist (AI Engineer)}{Marzo 2025 - Presente}
      \resumeItemListStart
      \resumeItem{}
      {Liderazgo en el diseño y desarrollo de producto de Speech Analytics, definiendo arquitectura cloud, objetivos y funcionalidades junto a áreas de negocio, logrando una reducción del 98\% en los tiempos de análisis de interacciones.}
      \resumeItem{}
        {Liderazgo en proyectos de IA Generativa, gestionando requerimientos con múltiples áreas y guiando la definición de casos de uso.}
      \resumeItem{}
        {Desarrollo e implementación de chatbot con arquitectura RAG para responder preguntas basadas en documentos internos.}
      \resumeItem{}
        {Desarrollo de proceso \textit{end-to-end} para la transcripción y análisis de más de 100.000 llamadas mensuales, utilizando modelos de Deep Learning y LLMs para extraer insights relevantes desde conversaciones con clientes.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Entel}{Santiago, Chile}
      {Data Scientist Specialist}{Agosto 2023 - Febrero 2025}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
          {Supervisión de practicante durante su trabajo de titulación, definiendo objetivos y guiando el desarrollo técnico y metodológico del proyecto.}
        \resumeItem{}
          {Desarrollo de metodología basada en clustering para identificar antenas con consumo energético anómalo.}
        \resumeItem{}
          {Construcción de indicador de experiencia de cliente a partir de métricas de calidad y cobertura de red móvil, procesando cientos de millones de registros georreferenciados.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------------
\section{Proyectos Personales}
  \resumeSubHeadingListStart
  \resumeSubItem{}
  {\href{https://github.com/SebasUrbina/TextAnalysisProgramaCandidatos2021}{Análisis de Texto} Análisis de texto de los programas de los candidatos presidenciales en las elecciones primarias presidenciales de 2021 en Chile.}
  \resumeSubItem{}
  {\href{https://github.com/SebasUrbina/poc-openai-agents}{Agentic RAG:} Prueba de concepto utilizando el último SDK de OpenAI}
  \resumeSubItem{}
      {\href{https://github.com/SebasUrbina/whisper-app}{Whisper APP} Una aplicación creada en streamlit para transcribir audios usando el modelo de Whisper.}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-------CERTIFICATIONS------------------  
\section{Certificaciones}
\vspace{-15pt}
  \begin{multicols}{2}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItemcol{Spexx}{: English CEFR Level B2.2}
    \resumeSubItemcol{DeepLearning.AI}{: LangChain with Your Data}
    \resumeSubItemcol{Coursera}{: Sequence Models}
    \resumeSubItemcol{Coursera}{: Convolutional Neural Networks}
    \resumeSubItemcol{Huawei}{: Seeds for the future program}
    \resumeSubItemcol{HardvardX}{: Exercising Leadership: Foundational Principles}
    \resumeSubItemcol{Universidad de Chicago}{: AI and Data Science for Leaders}
    \resumeSubItemcol{Coursera}{: Improving Deep Neural Networks}
    \resumeSubItemcol{Coursera}{: Neural Networks and Deep Learning}
    \resumeSubItemcol{Universidad de Helsinki}{: Certificate of Completition: Elements of IA}
  \resumeSubHeadingListEnd
  \end{multicols}
%---------Teaching/Leadership Experience-------
\section{Experiencia Académica/Liderazgo}
 \resumeSubHeadingListStart
  \resumeSubItem
    {Ayudante, Universidad de Chile}
    {; Ayudante de cátedra en los siguientes cursos: Análisis de Datos e Inferencia Causal, Introducción al Deep Learning, Finanzas II \& Cátedra del Pensar
    .}
  \resumeSubItem
    {\href{https://ingenieria.uchile.cl/noticias/188882/estudiantes-fcfm-destacaron-en-5ta-version-del-programa-huawei}{Seeds for the Future, Huawei}}
    {; Uno de los 50 elegidos por Huawei para participar en el programa Seeds for the future en la creación de soluciones de base tecnológica.}
  % \resumeSubItem
  %   {Secretario Junta de Vecinos, Huapi}
  %   {; Secretario de la Junta de Vecinos de una localidad de la Región del maule, Chile.}
  \resumeSubHeadingListEnd
\end{document}