
\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{#2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-2pt}}
\newcommand{\resumeSubItemcol}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-8pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\Large Sebastián Ignacio Urbina Gajardo}} & Correo :  \href{mailto:sebastian.urbina97@gmail.com}{sebastian.urbina97@gmail.com}\\
  \href{https://www.linkedin.com/in/sebaurbina/}{LinkedIn}& Celular :  +(56)-966719190 \\
\end{tabular*}


%-----------EDUCATION-----------------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad de Chile}{Santiago, Chile}
      {MSc in Data Science; Promedio: 6.7/7.0}{2023 - 2023}
      \resumeSubheading
      {Universidad de Chile}{Santiago, Chile}
      {Ingeniería Civil Industrial; Promedio: 6.4/7.0}{2018 - 2023}
      \resumeSubHeadingListStart
        \resumeSubItem{}{Estudiante destacado: 2018, 2019, 2020, 2021 \& 2022.}
        \resumeSubItem{}{Intercambio: Universidad Politécnica de Madrid, España.}
    \resumeSubHeadingListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia Laboral}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Entel}{Santiago, Chile}
      {Data Scientist Specialist}{Abril 2024 - Presente}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Responsable de la gestión, seguimiento y desarrollo de Casos de Uso de Inteligencia Artificial Generativa a lo largo de la compañía, asegurando el avance y éxito transversal en distintas áreas.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Entel}{Santiago, Chile}
      {Data Scientist}{Agosto 2023 - Marzo 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
          {Lideré un proyecto de ciencia de datos enfocado en la detección de anomalías en el consumo energético de antenas de telecomunicaciones, coordinando con la contraparte del negocio y reportando avances semanales.}
        \resumeItem{}
          {Desarrollé y presenté los resultados de un novedoso indicador para cuantificar la experiencia del cliente a través de datos de telefonía móvil, comunicando los resultados al Vicepresidente del Mercado Personas.}
      \resumeItemListEnd

      \resumeSubheading
      {Antofagasta Minerals}{Santiago, Chile}
      {Práctica}{Enero 2022 - Marzo 2022}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
          {Lideré la implementación de un módulo SAP de salud en todo el grupo minero, coordinando sesiones de trabajo y capacitaciones. Presenté los principales resultados al Gerente Corporativo de Salud.}
      \resumeItemListEnd
    
  \resumeSubHeadingListEnd

  %---------Teaching/Leadership Experience-------
\section{Experiencia Académica/Liderazgo}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubItem
{Profesor Auxiliar, Universidad de Chile}
{; Realicé clases auxiliares a más de 80 alumnos del curso Análisis de Datos e Inferencia Causal, parte de la malla de Ingeniería Civil Industrial.}
 \resumeSubItem
   {Ayudante, Universidad de Chile}
   {; Participé como Ayudante de cátedra en los siguientes cursos: Introducción al Deep Learning, Finanzas II \& Cátedra del Pensar.}
\resumeSubItem
   {UCh e-sports, Universidad de Chile}
   {; Participé como miembro del grupo organizado de e-sports de la facultad y competí en un torneo representando a la Universidad en los Juegos de Ingeniería 2018.}
\resumeSubItem
   {\href{https://ingenieria.uchile.cl/noticias/188882/estudiantes-fcfm-destacaron-en-5ta-version-del-programa-huawei}{Seeds for the Future, Huawei}}
   {; Fuí uno de los 50 elegidos por Huawei para participar en el programa Seeds for the future del año 2022. Junto a un equipo multidisplinario propusimos una solución con base tecnológica para mejorar la toma de decisions ambientales.}
\resumeSubItem
   {\href{https://www.huawei.com/en/events/lac-ict-talent-summit-2022}{LAC ICT Talent Summit, Huawei, México}}
   {;  Fuí uno de los 15 elegidos por Huawei a lo largo de todo Chile para participar en un evento de talento digital en México que reunió jóvenes líderes de todo latinoamérica.}
\resumeSubItem
   {Secretario Junta de Vecinos, Huapi}
   {; Participé activamente como Secretario ed la Junta de Vecinos de mi zona residencial. Organizé y Lideré actividades enfocadas en el bienestar de la comunidad como; Día de la Madre, Día del Niño y Navidad.}
 \resumeSubHeadingListEnd

%-------CERTIFICATIONS------------------  
\section{Certificaciones}
% \vspace{-15pt}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Huawei}{: Seeds for the future program}
    \resumeSubItem{HardvardX}{: Exercising Leadership: Foundational Principles}
    \resumeSubItem{Universidad de Chicago}{: AI and Data Science for Leaders}
    \resumeSubItem{Universidad Mayor}{: Capacitación programa ``Pre-textos''}
\resumeSubHeadingListEnd

%--------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{Habilidades}
 \resumeSubHeadingListStart
 \resumeSubItem{}{
    \textbf{Languages}{: Python, R, SQL, GIT, Latex.}
    \textbf{Herramientas}{: PowerBI, Tableau, Excel, Power Point.}}
    % \textbf{Cloud}{: AWS}
 \resumeSubHeadingListEnd

\end{document}